angular中
必须有ng-model;双向数据绑定,才能进行脏值检查
ng-minlength="num"    最小长度
ng-maxlength="num"    最大长度
ng-pattern="正则"     正则匹配验证

表单名.输入框名.$pristine     未修改的表单，用来判断用户是否修改了表单，如果未修改则为true，修改了则为false

表单名.输入框名.$dirty        修改过的表单，只要用户修改过表单，无论输入是否通过验证，该值都将返回true

表单名.输入框名.$valid        合法的表单，这个属性是用来判断表单的内容是否合法的，如果合法则该属性的值为true

表单名.输入框名.$invalid      不合法的表单，这个属性与上个属性正好相反，如果不合法，则该属性值为true 

表单名.输入框名.$error        错误，$error对象包含了当前表单的所有验证内容

例子:
<div class="form-group">
	<label for="phone">手机号</label>
	<input type="text" name="phone" id="phone" ng-model="data.phone" required placeholder="请输入邮箱" class="form-control" ng-pattern="/^1[34578]\d{9}$/">
	<span class="warning" ng-show="myform.phone.$error.pattern">手机号码格式不正确</span>
	<span class="warning" ng-show="myform.phone.$error.required">号码不能为空</span>
</div>


html5中

inupt中type的值
text					文本域
password				密码框
radio					单选框
checkbox				复选框
submit					提交按钮
reset					重置按钮
search					搜索框
tel						专用于电话
url						链接
email					邮箱
date					日期
time					事件
number					数字
range					滑条
color					颜色
file					文件

placeholder="文本"		提示用户输入
autofocus				打开页面自动获得焦点
novalidate="布尔值"		true表示不验证表单


required="required"    	内容不能为空
pattern="正则"         	正则匹配
min             		最小值
max 					最大值
step="num"				值每次更改的幅度
maxlength 				最大长度